【柯潔戰AlphaGo】10年後AI盛世 兩個打工仔有一個要轉行

在科技界，人工智能（AI）超越人類智慧的一刻被稱為「奇點」，對人類社會的衝擊類似宇宙誕生大爆炸時的「奇點」。隨AI技術不斷發展，這個「奇點」已經越來越逼近。曾在蘋果、Google、微軟擔任高層的李開復在上世紀80年代取得人工智能博士學位，他在最近公開表示，10年內AI或令50%人類工作崗位被取代。

李開復指，預計人工智能在DNA檢測，藥物試驗，發明新材料等範疇將得到廣泛應用。但AI在傳統行業更有優勢，其中最大的應用是在無人駕駛，世界上10%的人的工作都跟駕駛有關。另外，在圖像識別、語音識別方面，機器的識別率已超越人的識別率，這意味那些主要靠「聽」和「看」吃飯的人要被機器取代。比如「看臉」作為核心工作的保安；比如那些靠「聽」吃飯的人，包括客服、翻譯等。10年之後，世界上90%的工作，也許50%的人類崗位可能都要面臨被取代。

AI則已一早殺入金融界，大量交易員已被交易程式取代。高盛在紐約總部的股票交易櫃枱曾有600名交易員，現時只剩2人。有業界分析指，日後大量行業分析師、宏觀經濟分析師等主要依靠數據的崗位，也極有可能被取代。

到時會有新產業同新職位

到時可以搵份幫人工智能更換電池的工作

我肯定到時design都係要人手做

到時咪一堆人做

人類文明要消失

超人類卓比

快點取代我

利申 IT狗

其他行業少左人 仲多左人做design, 個市做得更差

沈大師: 我嗰行唔係AI可以代替嘅

taobao新ai已經識自己整poster

以前人類耕田
到左有機器可以大量生產嘅時候
你自然會有其他野做

無產階級革命

？？有無link

alphago今次無直播睇？

有樣野叫 creative destruction，一雞死一雞鳴。
每個年代都有人吹話:無啦，乜乜工種要被乜乜取代
從農業到工業到服務業
幾千萬工業既工人俾機械化取代個時個個叫救命，最後又唔見得個班人長期失業

咁得閒驚自己俾AI取代不如得閒upgrade自己

唔洗驚，唔洗upgrade。
AI做唔到嘅野，唔係市場要嘅野。

好似上面講poster咁，AI會整到堆吸引最多人嘅design，左抄右抄出嚟，抄到你未必睇得出抄左d乜。

勁人整出嚟嘅野，可能好創新，但唔係次次都啱客戶。

你話點揀喇

係真？會否用番舊既sample 去改？